二揀一 [求會計JJ入]

Offer A
保險公司 - Finance reporting team - Senior title (short-term contract role)
Pro: 長遠計保險公司人工會高d、轉到perm個package會再多d、阿姐出名好人
Cons: 人工低過Offer B約10%、exposure 會限左保險行業

Offer B
F&B listed company - Finance team - Manager title (permanent)
Pros: 可以做consolidation、睇listing rules 出announcement, circular、做com sec、包飯食、將來易轉其他listed com
Cons: 長遠人工會低過FI, 阿姐應該麻煩過Offer A

聽日要覆人，仲未抉擇到跪求意見

咩background

Big4 non-FI 做到第5個grade....之後做過一間保險公司大半年

b啦

其實自己鐘意做non-FI，FI啲數永遠都唔會知點解咁黎

保險係咪中資？ 一般perm位個bonus幾和味吓。。。。但如果掂埋securities應該好多filing要上

b就睇吓咩人audit,同份interim點出法囉

美資，之前個份bonus約兩個月。

另一份E記audit份account正正常常，唔會有M&A

30中 VS 40頭

你big4 s3點至30,40k 姐係減人工跳？
list co fm 40好似少左啲

我個年代S3無依家咁高人工，仲係40k左右，所以都唔算減人工跳。

其實第一份工都ok熟，我岩岩做左另一間保險公司大半年，都知道佢哋玩法。

A

諗唔到有咩原因要B

FI 人工長遠好過NON FI

聽講今年都升少左人上M

sorry 岩岩睇到contract 黎，不過係我都會博一博
特別你本身唔係FI team, 6個月後唔掂大不了再搵
唔難搵

做開FI既人一定咁講

唔想再轉黎轉去所以想諗清楚條career path

其實big 出黎salary cut 好common
特別係呢幾年big 加人工加得咁勁
big 出呢個價係買埋OT
出去non FI 未必比到呢個價

why big4 non fs can get into insurance Co
skillset transferable meh?

其實我後期有掂下啲FI jobs, 做fund management, securities trading, 可能CV睇落Ok掛同埋有IFRS17之後請多左non FI人

我S3走39K咋2年前個價

add oil bro
me Nov will on board {big4 audit dog}
any advice for me? (freshman)